生如花

       在我写纪念奶奶的那一天，妈咪打来电话告知舅妈因为不小心摔了一跤而去世，当时我正在广州的某个广场拍露天电影的场景。一回到报社，眼泪就掉了下来。    人的生命有多脆弱？才去东莞的老爸接到我的电话时，说自己心里难受，这是我长这么大以来第一次听他这么说，奶奶走的那会他也只是把难受都放在了心上，或许是这种意外的死亡让老爸一时难以接受。    最近爸妈给我电话，挂电话之前都会叮嘱一句：一个人漂泊在外要注意身体！他们的关怀让我想到的却是要懂得珍惜。我没有把死亡看做是一种解脱，那是因为现世我还有很多留念的东西。有对生的渴望，才会感叹死亡的无情，而悲痛是源于情感上的留恋。最近看《传奇黄永玉》中有说黄永玉自幼看惯了死亡，生平遇到再大的苦难，也不会感到恐惧，而是以自己特殊的坦然，面对未来发生的一切。    我很想回家，去见见我的家人。